<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://asanosaki.github.io</id>
    <title>AsanoSaki • Posts by &#34;essay&#34; tag</title>
    <link href="https://asanosaki.github.io" />
    <updated>2022-11-20T03:33:00.000Z</updated>
    <category term="Others" />
    <category term="AI" />
    <category term="Python" />
    <category term="Hexo" />
    <category term="Java" />
    <category term="Interview" />
    <category term="Linux" />
    <category term="Web" />
    <category term="C++" />
    <category term="Essay" />
    <entry>
        <id>https://asanosaki.github.io/posts/62882.html</id>
        <title>本科阶段学习生活回顾</title>
        <link rel="alternate" href="https://asanosaki.github.io/posts/62882.html"/>
        <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大学本科生涯即将结束，浅浅地在此总结回忆一下这段生活吧~&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019-2020&#34;&gt;2019-2020&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;2019-09&#34;&gt;2019.09&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;录取的专业是兰州理工大学土木工程学院测绘工程专业，高中同班同学ycy去了同校的电子信息科学与技术专业（我的一志愿，他比我高了一分被他抢了hhh）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第一次出远门挺不适应的，和爸妈分别也是很难受QAQ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚去学校没有经验，和ycy坐动车先到武汉再去兰州，从早上一直坐到晚上十一点多，还花了一千多块，简直俩冤大头。到站后去旅馆住了一晚，第二天早上去学校。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我拖了一个29寸的大行李箱和一个20寸的登机箱，带了被子还有几件厚外套&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;刚到学校时认不清路，学长学姐来问我时我也没搭理hhh，自己摸索着办完了注册手续然后找到了宿舍楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到学校的第一顿午餐就和ycy干了一碗牛肉面（兰州拉面），感觉不算很好吃，但是确实便宜，5r一碗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的舍友都挺不错的，有一个是福建的老乡lcq，一个辽宁的lty，然后剩下三个是甘肃本地的yhy、bm、zx。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校的图书馆确实很大很新，夜景也很漂亮，让人有种想进去学习的欲望~&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;进入了为期两周的军训生活&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;军训期间有点累，突然更想家了，加上刚来学校，那段时间就挺难受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军训结束后和舍友出去吃了一顿，顺便逛了一圈（怀念爆发 COVID-19 前的生活）&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;然后到了大一正式的学习生活&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上了大学感觉和高中最明显的差别就是班集体的概念淡化了很多，基本上平时只会和舍友走在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一每天早上有跑操，晚上有晚自习，有时候感觉自己像个高中生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚上高数课时感觉大家都很积极，每天前排都老早就被抢了，我和我舍友基本也是抢前两排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入学英语考试考进了A班，可以在12月就报名英语四级考试，因此开始每天碎片化背单词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课余时间基本都会跑去图书馆，第一次体验在图书馆学习的感觉，和家里氛围确实差太多了，在图书馆基本不会有摸鱼的想法hhh。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2019-10&#34;&gt;2019.10&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;国庆节和舍友一起去了成都，在火车上对面做了几个本校的学姐，聊了几句&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在成都去了杜甫草堂，感觉不是很有意思，有个舍友特别喜欢文学，在那里面待了一整天。然后去了动物园，第一次看到大熊猫ovo。春熙路、太古里也是必去的地方，还有九眼桥下的整条 Bar 街，属实是体会到了什么叫做灯红酒绿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便去逛了一圈四川大学，985名校确实大多了，建筑也豪华不少，还在纪念品店买了一些川大纪念品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆结束后回学校的晚上感觉天气就变凉了不少，感觉已经快和福建的冬天差不多了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2019-11-2020-01&#34;&gt;2019.11-2020.01&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;国庆假期结束后就该好好学习了，什么时候努力都不晚~&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;大一上册基本就是学那几门必修课，时间比较充裕，因此课余时间基本都在学英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且当时想着是跨专业考研计算机，考研的话英语也是非常重要的，可以提前积累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考四级的时候我的英语词汇量从高中的2k提升到了8k左右，语法还是零基础，买了一套四级练习基本全刷完了，第一次四级也挺顺利的，554分通过！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四级考完就该准备期末考了。因为对计算机感兴趣，就提前学完了C语言，很多宿舍的人都跑来这问我题目hhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后大一上的期末考也很顺利，高数和C语言这类高学分的课都是接近满分，总成绩自然也被拉上去了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2020-02-2020-08&#34;&gt;2020.02-2020.08&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;年前去逛了两场漫展，然后差不多就爆发了 COVID-19&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;过年的这段时间基本天天在家里，然后看新闻，不过我家这边的小县城倒是很安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一下的开学也延期了，正式开始了网课生活。网课期间我在家也不像在学校那样有动力了，基本天天挂着网课打游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候在肝 Destiny 2 和 GTA V，感觉又找回了高中打游戏的状态hhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了六月左右学校又通知返校，那时候我的其他高中同学就没听谁说还要返校的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回学校抓紧速成了一下，顺利通过期末考，再次回家。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020-2021&#34;&gt;2020-2021&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;2020-09&#34;&gt;2020.09&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这时候通知可以报名转专业，当时感觉转专业可能会很难，但还是报了一下&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;转专业期间认识了班上的一位女生cl，发现她也报的和我一个专业，然后慢慢地就熟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我竟然总分第一成功转来了计算机科学与技术！当时自己也想不到。cl调剂去了同院的大数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么这时候目标就改成了考研本专业！这样就不用跨专业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概在同一时间段，大一学年的评奖评优也出来了，评上了校一等奖学金和校三好学生。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;转专业后分配了一个转专业宿舍，一共5个人，其中有一个是通信工程的zaj&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我转专业后没多久也搬宿舍了，这时候新宿舍只有我和zaj，剩下几位还待原宿舍不搬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;zaj简直是带动整个宿舍的优良作息规律，必须早睡早起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月份考了因为 COVID-19 影响而推迟的英语六级，最后六级也是一次过，虽然是428分低分飘过hhh。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2020-10-2021-01&#34;&gt;2020.10-2021.01&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;继续进入学习状态，学计算机后才知道自学远比上课听讲更有效&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;转专业后得补修没修过的大一课程，最难搞的就是大物了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也是提前自学完了 C++，然后十月份报名了团体程序设计天梯赛的校赛，排在八十多名，打了个酱油hhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后开始正式进入算法学习阶段，每天一整天在图书馆都在学算法和写题，后来颈椎都快出问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在做 C++ 课设的时候认识了lj老师，是个很不错的老师，她知道课设都是我自己写的，答辩的时候就没问我问题了，然后开始和我闲聊，问我是不是想打比赛，然后说之后培训我可以去听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了十二月，先是考了第二次六级，这次511分通过！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候苦练了大概两个月的算法，继续参加了天梯赛校赛，拿了第十名！lj和zh老师说我有潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同月的 ACM-ICPC 校队选拔赛也是第一名！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了学期末的时候另一个舍友hxc也搬过来了，感觉宿舍热闹了一点，还建了一个三个人的小群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛结束后又是进入紧张的期末备考阶段，然后顺利考完，回家过年。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2021-02-2021-08&#34;&gt;2021.02-2021.08&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大二下学期就进入了比赛的主场了，基本所有比赛的省赛国赛都在下学期&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;返校后也是复健了一下算法，寒假在家基本又颓废了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒假组队 ICPC 的时候认识了dyy，大学真正的导师来了hhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三四月开始继续训练算法，四月有 ICPC 昆明站、蓝桥杯省赛和天梯赛国赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次打 ICPC 的时候属实被打蒙了，感觉自己是个 Newbie，成功打铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝桥杯比较水，拿下省一，天梯赛状态也不错，wjt第一名220+，我211分，拿下个人国三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打完算法比赛后dyy拉我开发项目参加计算机设计大赛。当时我对开发技术一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dyy教我学了 Qt，然后用 C++ 开发了一个线上考试系统，但是当时时间紧张加上我太 Newbie 所以没实现什么功能，但是最后拿下西北赛区一等奖，震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月份还和dyy参加了数学建模校赛，教我 Word 的排版方法，感觉要被嫌弃死hhh。之后去了宁夏理工学院参加 ICPC 银川站，成功打铁，但是和dyy还有sy玩的还挺开心的（旅游组实锤）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月打完了蓝桥杯国赛，拿下国二。去了西北工业大学参加 ICPC 全国邀请赛，成功打铁，这次没怎么旅游，还是考完数据库连夜赶过去的，都没休息好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二学年结束后发现成绩排到了专业第一，这时候又改变目标了，要不冲保研吧ovo。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021-2022&#34;&gt;2021-2022&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;2021-09-2022-01&#34;&gt;2021.09-2022.01&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大二结束后暑假没有回家，而是留学校培训数学建模，然后继续训练算法&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;暑假期间第四个舍友zyj也搬过来了，因为原学院要搬去本部了，被迫驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我、hxc、twl、zyj都留校培训数学建模，兰州夏天也是挺难熬的，早上热晚上蚊子多，天天晚上打蚊子打到深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假结束后直接建模国赛，感觉做的很好但是最后没获奖，不会被一眼假了吧，震惊。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;到了大三评奖评优的时候了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;大二一整年感觉应该算是状态最巅峰的时期，因此打算直接冲一波国家奖学金，这国奖答辩阵仗属实挺大的（吓）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答完辩之后本来好像是没戏了，但是突然发现隔壁班的一个同学加分项有点浑水摸鱼，就直接去找导员重新核对，最后算下来险胜拿下了国奖（8K真是美滋滋~）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是继续训练算法，十月份的天梯赛校赛拿下第一名。这次校赛鲲鹏有赞助，还拿了个华为耳机ovo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了期末还是冲刺考试，想保研成绩肯定得稳住，学期结束还是稳住了专业第一。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2022-02-2022-08&#34;&gt;2022.02-2022.08&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;保研前最后一个学期的冲刺了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个学期的天梯赛不是cy姥姥出题了，换了一个，难度比之前大了不少，直接翻车车，国赛169分没拿到个人国三，最后是团队国三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝桥杯国赛 LCA 公式写错，DJ 模板题建成单向边，继续翻车车，只有国三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被dyy拉着搞计算机设计大赛，开发一个线上编辑器，我和舍友hxc基本都是划水的。最后拿下西北赛区一等奖，合理，没拿到国奖，震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了七月份，突然爆发 COVID-19，7月9日中午还在学校做课设，突然就通知能回家的赶紧回家，提前放假，当晚就和hxc还有dyy到了机场，第二天直接润回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先飞到了南昌，然后路上还认识了一个江西的也是我们学校的一个能动院学弟，最后没有留联系方式，短暂的缘分hhh。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022-2023&#34;&gt;2022-2023&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;2022-09-2023-01&#34;&gt;2022.09-2023.01&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;九月突然爆发 COVID-19，没办法返校，保研的事情线上办完了，最后也是以第一名的总分保研了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月28日，填了推免系统信息，最后录取了西安电子科技大学的人工智能学院，也算是给过去三年的努力画上了句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月除学校组织返校，我去福州度假了hhh，就申请了不返校，结果这波是我预判了兰州的预判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这波返校后兰州 COVID-19 大爆发，一直到现在十一月都快结束了，那边还很严重，突然感觉当时没返校待家里是多幸福的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2023-02-2023-06&#34;&gt;2023.02-2023.06&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一转眼就到了本科的最后一个学期了呀，不得不感慨时间过的真的太快了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是本科生涯的最后一次返校了，有大半年没见到舍友了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通信的舍友zaj考研南理工353分，本来我们寝室几个舍友还都挺开心的，结果出来复试线是350分后大家都惊了，去年复试线是325，今年由于 COVID-19 原因很多考研er都很不容易，我们宿舍本以为复试线大概会在320左右顶天了，350也是真的从来没想过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擦线进复试，他情绪瞬间低落到谷底，开始纠结要不要去线下复试，我们其他几个安慰了好久最后还是决定冲一把，由于hxc之前大创挂过他的名字，因此就给他讲了很多项目内容帮助他充实简历和自我介绍，实验部分找了对门的zsy来辅导，就这么持续了一两周后他就去南京复试了，但是很遗憾最后还是被刷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复试完他先回家休息了几天才来学校，在这期间我和hxc商量着等他回来咱宿舍一起去吃顿饭，然后我俩一起请他，他回来后我们去吃了一顿海底捞，还叫上了隔壁班的好兄弟nzx，吃完后去兰州老街逛了一圈，在回学校的路上下起了雨夹雪，105路车上的显示屏放的是去年祝福兰理工毕业生的海报，感觉在车上心情复杂，即将要毕业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;zaj过了一段时间恢复心态后决定二战，我们也很支持他，hxc是今年一战，因为去年秋招就业不太好找工作，所以他们俩就互相鼓励，最后一定会上岸的！！！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.04.17这也是在学校过的最后一个生日了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;生日的时候cl给我买了个蛋糕，当天把蛋糕带到了东三和学弟们一起吃，wfy和cxq分别还带了小红包和零食，学弟们真的都很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四五月份的主要工作就是毕业设计了，我的题目是《基于机器学习的北半球积雪覆盖数据分析系统》，指导老师是lj，对于这个毕设我还是比较划水的，因为主要心思还是放在学习未来研究方向的基础，然后师兄偶尔也会给我派点小活，这个学期基本都在创客和学弟们吹水水，偶尔还会出去玩玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间真的过的很快很快，从开题报告到中期答辩很快就到了终期答辩，老师让我和dyy去6.6的系级答辩，然后我俩都进了院级答辩，时间就在第二天6.7，最后我俩在院级答辩时被刷了，这下是真正毕业啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答辩完后由于其他同学都是在6.12才小组答辩，我就先和对门的zsy出去拍了几张照片（偷穿他们电信院的学士服hhh）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实那段时间还挺欢乐的，并没有多想什么，很快就到了6.16，这是我们院集体拍毕业照的时候，早上我们班拍完后下午我们宿舍就约上zsy一起出去拍，还叫上了学弟们一起来拍，拍的过程还是很欢乐的，傍晚和nzx回红柳创客梦工厂把照片导出来，并且挑了一部分比较好的稍微修了一下（其实很多照片都很nice！），这时候看到这些照片中大家的笑容后心情就变得有些复杂了起来，可能这就是定格我们本科时候的最后一组照片了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了两天cl约上我和hxc出去用手机拍了几张，还叫上了dyy，到了6.20就是我们院拿双证的时候了，拿证时遇到了曾经一起搞数学建模的女同学qmh，她也拉着我还有身边的zaj一起在求是楼5楼很简单地拍了一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.21一大早七点zaj就要走了，刚好我醒了，伸出头看了一眼，他说了句再见了兄弟们，然后就出门了，简简单单的告别，瞬间让我感觉到了太多的不舍，随后我和nzx去本部给成绩单盖章，我拉上了原专业的舍友也是简单地拍了几张合影，可惜福建老乡老早就润回家了，他考上了福大，剩下几个考上的学校都是在西安，还有一个找工作也是找在了西安那边，大家未来还有很多机会团建hhh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江西舍友zyj在中午的时候也走了，我那时候还在本部，下午回来后，简单在宿舍和hxc随便聊了会，到了差不多六点，他也准备走了，我和他还有nzx一起去东门吃了顿“叫了只炸鸡”，吃完后我和nzx就送他上车了，还是很简单的告别，走了兄弟们，以后再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这晚回宿舍后就剩我一个人了，作为最后一个走的确实感觉到有很多的不舍，一地凌乱的垃圾，被搬空的床位，还有空荡荡的桌子…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.21晚上几个学弟们把我叫出去通宵，先是去玩了剧本杀，然后去了一家酒吧喝到了早上六点，这一晚过的也很快乐，这段时间nlh动不动就说“易哥你延毕吧我舍不得你”，虽然说的时候感觉都是在说说笑笑，但是内心确实多少会有波澜，只是真的没办法阻挡时间的流逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上回学校后头有点晕就去小睡了一会，起来后也差不多要到我要走的时候了，这时候对门zsy也还没走，突然过来和我说了一句“昨天几句很简单的话语不经意间就送走了好多兄弟”，我说没事以后还有机会再见的，他说“话都是这么说，实际上很难再完整地聚在一块了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候内心的心情真的很难受，看着宿舍，一幕幕往事瞬间浮现出来，确实，未来真的有机会再见吗？要几年后，五年还是十年？还是等到有人结婚？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临走之前拍了一张宿舍的照片，还有对门zsy的宿舍，zsy刚好不在宿舍，就给他发了条简单的消息，真是造化弄人唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nzx送我去南门坐105路，上车后也是简单的告别，祝我路上注意安全，一路顺风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在车上越想越难受，流了眼泪但是没滴下来，果然人多想就会陷入其中，不过最后还是得离开这边，再见了兰州。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写在最后&#34;&gt;写在最后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2019~2023，四年大学时光到此告一段落，并不后悔不远千里来到了兰州，当然并不是因为学校也不是因为兰州，是因为在这里遇到的朋友，勤奋上进还有趣的所有舍友们（hxc、zaj、zyj、twl）、严厉但是热心而且实力超强的dyy、外向热心但是说话攻击性极强的cl、说话亲切幽默还有实力的nzx、帅气的苏州富豪学霸zsy、班级唯一一个主动找我聊天的女生lr、幽默风趣动不动闯到我们宿舍来唠嗑的wh、帅气的全栈大佬lsl、在各个协会风生水起的铁兄弟nlh、经常送礼十分热情的cxq、物联网算法卷王且乐观努力的大佬wfy、气场强大的 OI 爷syh、整天修仙看妹妹的ycl、创客第一大帅哥ylq、…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不善于交际，认识的人不算多，但是完全足够了，每一个朋友都值得作为一份永久的回忆，天下没有不散的筵席，大家最后都会各奔东西，为了各自的生活继续努力着，每个人都只是去到祖国最需要他们的地方了，但是希望未来真的还能有机会再见面，不管在多少年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如舍友hxc所说的，不怀念兰州，怀念兄弟们，怀念朋友们。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="Essay" />
        <updated>2022-11-20T03:33:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
